武漢肺炎》台灣現首例 蔡總統：不需恐慌 非必要勿前往武漢

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢市爆發2019新型冠狀病毒（2019-nCoV）肺炎疫情，除了中國境內持續蔓延，各國也陸續傳出確診病例。總統蔡英文表示，目前武漢旅遊疫情提升到第三級警告，呼籲國人非必要勿前往，而台灣目前確診的一個案例並未進入社區，一下機就立刻送往隔離病房，政府也會追蹤同機乘客狀況，國人不需恐慌。

蔡英文在臉書上表示，針對中國新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎），目前台灣確診的一個案例是「下飛機後立即送往醫院隔離病房」，並未進入社區。同時政府也會追蹤同機乘客的狀況，國人不需恐慌。

蔡英文強調，防疫視同作戰，政府將嚴陣以待，而目前國內備有超過4400萬副外科口罩、193萬副N95口罩，將會視需求隨時釋出，呼籲民眾配戴口罩之餘，並不必刻意囤積口罩。

蔡英文說，目前武漢旅遊疫情已經建議提升到「第三級警告」，呼籲國人若非必要，請勿前往該地區。也特別提醒從疫區回國的國人、旅客，若有發燒等不適症狀，入境時主動通報機場、港口檢疫人員，而若是返國14天內出現疑似症狀，撥打1922防疫專線，再由專人轉介衛生單位協助就醫。